習近平與美國聯手 調查丹東首富王文良 兩宗大案 指向張德江

習近平與美國聯手 調查丹東首富王文良
兩宗大案 指向張德江

澳門吳立勝案、遼寧人大賄選案爆更多大人物

李玲浦報道 2016年11月28日
本月以來，中美聯合圍剿中共江派在海外窩點，力度明顯加強。自中美聯合調查遼寧女富商馬曉紅涉北韓核武案，掀出被美國聯邦調查局（FBI）調查的遼寧丹東首富王文良後，王文良外甥、前中共外交官鍾丹在紐約已被捕；案件涉及澳門地產大亨、中共政協委員吳立勝賄賂前聯合國大會主席一案；而吳立勝近日再被加控5項罪名。

吳立勝案和王文良案有深度交集，涉中共駐外使館和間諜，以及向民主黨總統候選人希拉莉政治獻金、收買政要等案，內幕相當複雜。連同習近平當局國內引爆遼寧人大賄選案，王文良、馬曉紅均牽涉其中，首當其衝的要數出身遼寧、主管人大及港澳系統的江派政治局常委張德江。

11月16日，兩名中共前外交官鍾丹和王嵐東，因涉嫌「強迫勞工陰謀」罪在美國紐約被起訴，目前鍾丹已被逮捕，王嵐東已潛逃中國，被美國通緝。兩人被控從2010年至今強迫勞工非法工作，主要罪行包括以沒收巨額赴美押金和房產為由，逼迫做工、非法運載、扣押護照拘禁勞工等。

2013年，王文良被拍到現身希拉莉宅邸。據報他當時承諾給希拉莉200萬美金用於競選總統。
2013年，王文良被拍到現身希拉莉宅邸。據報他當時承諾給希拉莉200萬美金用於競選總統。
兩中共外交官被捕 涉吳立勝案
據報，他們在美國經營一家中國建築公司，鍾丹是主要負責人，王嵐東是經理，他們強迫所僱持A2和G2特別簽證的中國工人，為私人建築服務。該簽證原本只為中國在美的外交設施工作。起訴書說，這項「強迫勞工陰謀」涉及多達46名中國工人。

值得留意的是，這些中國勞工非法服務的私人建築，正是和澳門富商吳立勝有關聯的兩處豪宅。一個是紐約長島一所價值千萬美元的豪宅，由吳立勝商業拍檔秦飛持有。另一處紐約皇后區住宅的主人是前國航經理林英（Ying Lin，音譯），同樣和吳案有交集。

去年8月被捕的林英，今年再被加控妨礙司法公正和走私罪。她被控為中共駐美國使館與聯合國外交人員和武官走私。起訴書稱，林英涉嫌於2015年10月幫助一名中國籍男子登上國航班機，從紐約前往中國。該人被指是已被FBI調查的秦飛。聯邦檢察官認為，秦飛是中共情報人員。

王文良外甥被紐約法院拒保釋
這宗罕有的中共外交官海外被起訴案件，受國際傳媒高調報道，但中共外交部卻沉默以對。

據紐約布魯克林聯邦法院公開的起訴書顯示，46歲的鍾丹於2001至2006年在中共駐紐約總領館、2006至2009年在中共駐美大使館任外交官，工作了近十年。2010年獲綠卡後，鍾在王文良旗下的「日林建築公司」擔任美國分公司總裁，王嵐東從2001年4月開始在中共駐美大使館任外交官。

據查，只有中學文憑的鍾丹，是大陸遼寧丹東億萬富翁、日林實業集團董事長王文良的外甥，該企業曾因為克林頓基金會獻金，今年5月受到聯邦調查局審查。鍾丹提出1,000萬美元保釋申請，被紐約法院拒絕。檢察官解釋說，王文良跟政治有關聯。

王、吳向希拉莉獻金
王文良是掌控丹東港的中國日林建設集團有限公司老闆，與日前被曝協助北韓發展核武器，且與江派有關聯的丹東女富豪馬曉紅存在交集。近日馬曉紅被調查後，王文良的日林集團也被調查。目前該公司的網頁已經停止運作。